降者不殺嘅戰略如何？

之前睇過本三國書嘅主角雖然好打，但因爲太過仁義，就算打贏都會善待百姓同俘虜，導致次次打仗敵方兵將都放膽嚟打，甚至百姓都會幫手準備物資同戰具，橫掂打輸左只要認個錯唔死之餘仲可以獲得忠誠勇武嘅名聲，搞到自己嘅傷亡大增

我就諗，如果制定一個「降者不殺，反抗者盡數坑之」嘅戰略，夠膽反抗嘅破城之後就屠城，除左得到殘暴嘅惡名之外可唔可行，咁樣對面打之前衡量過雙方實力，比較弱嘅會容易啲投降，唔使打就可以保全自己實力，就算對面夠膽打士卒打嘅時候都會有個恐懼嘅心理導致戰力下降（或者操作得唔好會變成破斧沉舟心理呢點要傾下

考慮因素：人口問題
人口就等同實力同財富呢點我明，越多人口先招到越多兵越多人生產糧食，如果前設係我已經有個穩定富裕嘅基地足以供應全軍同市民所需，咁仲需唔需要顧忌

人才問題
好多人才重視自己名聲唔會歸順有惡名嘅主公，如果我有充足嘅人才先實行民呢個戰略，或者屠城時證明到自己才能嘅可以生存，又可唔可以抵消返冇新人才歸順嘅問題

心中所想就咁打中嚟有啲亂，但想討論一下

黑暗兵法 屠一城 降十城

降者不殺充其量係一個選擇，唔係戰略，好難本住呢宗旨打天下
第一點除非你人口真係多到過剩，屠城之後可以大量移民，否則唔應該殺（屠城懾敵另計）
第二點邊有咁多人才講仁義道德，睇少D故事書